\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}
%
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}
%
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}
%
\begin{document}
%
\title{Electroemprende}
\subtitle{Diodos y simulación con Falstad}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}{Table of Contents}
	\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%
%
\section{Objetivo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}
	
	\begin{block}{Objetivo}
		\pause
		Conocer algunos circuitos con diodos y simularlos para identificar su funcionamieto
	\end{block} 
\end{frame}
		
\section{Circuitos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\subsection{Material de consulta}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Material de consulta}
	\begin{block}{Insrucciones}
		\begin{itemize}
			\item <2-> Visitar el sitio
			\item <2-> \url{http://mdgomez.webs.uvigo.es/DEI.htm}
			\item <3-> Descargar el {\bf Tema4-2} de diodos
			\item <3-> \url{http://mdgomez.webs.uvigo.es/DEI/tema4-2}			
		\end{itemize}
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\uncover<4->{
	\begin{block}{Nota}
		Puedes solicitar apoyo las veces que sea necesario.
	\end{block}
	}
\end{frame}
%
\subsection{Listado de circuitos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Listado de circuitos}
	\begin{block}{Instrucciones}
		\begin{itemize}
			\item <2-> Explorar el material
			\item <3-> Genera una lista con los nombres de los circuitos que allí se muestran
			\item <4-> Envía tu lista al grupo de Telegram
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Listado de circuitos}
	\begin{block}{Resultados esperados}
		\begin{itemize}
			\item <2-> Circuitos recortadores
			\begin{itemize}
				\item <2-> Positivo
				\item <2-> Negativo
				\item <2-> A dos niveles
				\item <2-> Recortador  Simétrico
			\end{itemize}
			\item <3-> Fijadores o limitadores
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Lstado de circuitos}
	\begin{block}{Resultados esperados}
		\begin{itemize}
			\item <2->Rectificadores
			\begin{itemize}
				\item <2-> De media onda
				\item <2-> Negativo
				\item <2-> De onda completa
				\begin{itemize}
					\item <2-> Con dos diodos
					\item <2-> Con cuatro diodos
				\end{itemize} 
			\end{itemize}
			\item <3-> Dobladores de tensión
			\item <4-> Filtrado
			\item <5-> Detector de envolvente
			\item <6-> Fuente de alimentación estabilizada
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\subsection{Elección de circuito}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Elección de circuito}
	\begin{block}{Instrucciones}
		\begin{itemize}
			\item <2-> Elige un circuito de la lista.
			\item <3-> Comparte por qué lo elegiste.
			\item <4-> Explica qué hace el circuito que elegiste.
			\item <5-> Envía una foto del circuito que elegiste
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\subsection{Inspección del circuito}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Inspección del ciruito}
	\begin{block}{Instrucciones}
		\pause
		Realiza una inspección del circuito que elegiste y envía una foto de la misma.
		
		Te puedes auxiliar con las siguientes preguntas.
	\end{block}	

	\begin{block}{Preguntas}
		\begin{itemize}
			\item <2-> Qué hace el circuito
			\item <3-> Cuántos componentes tiene (Incluye las fuentes de alimentación como componentes).
			\item <4-> Cuál es la señal de entrada
			\item <5-> Cuál es la señal de salida.
		\end{itemize}
	\end{block}

	\uncover<6->{	
	\begin{block}{Nota}
		Puedes solicitar apoyo las veces que sea necesario.
	\end{block}
	}
\end{frame}
%
%
\section{Simulación}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Falstad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Falstd}
	\begin{block}{Repaso de falstad}
		\pause
		Paul Falstad ha desarrollado una serie de {\it applets} para simulación 
		en linea en el ámbito de las matemáticas y de la física.
		
		\pause
		
		En el sito \url{http://falstad.com/mathphysics.html} se puede encontrar un
		listado completo de las {\it aplets} que están disponibles
	\end{block}	
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Circuit}
		\pause
		Entre todas esas {\it aplets} se encuentra un simulador de circuitos en el 
		enlace
		
		\pause
				
		\url{http://falstad.com/circuit/}
	\end{block}	
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Falstd}
	\pause
	\begin{block}{Espacio de trabajo}
		\pause
		Cuando se accede al sitio \url{http://falstad.com/circuit/} aparece un circuito.
		
		Este circuito se puede seleccionar y borrar con la tecla {\it SUPR} del teclado.
	\end{block}	
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Menu Draw - Dibujo}
		\pause
		Para agregar componentes se puede utilizar el menú Draw o el acceso directo de los componentes.
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Falstd}
	\begin{block}{Atajos de algunos componentes}
		\begin{description}
			\item <2-> [d:] Diodo rectificador
			\item <3-> [r:] Resistor
			\item <4-> [w:] Cable
			\item <5-> [C:] Capacitor polarizado
			\item <6-> [c:] Capacitor sin polarización 
		\end{description}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\subsection{Dibujo de los componentes}
\begin{frame}{Dibujo de los componentes}
	\pause
	\begin{block}{Instrucciones}
	\pause
		Agrega los componentes necesarios para simular tu circuito.
	\end{block}	
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Dibujo de componentes}
		\pause
		Para dibujar un componente basta con escribir la letra de su atajo o buscar su nombre en el menú Draw.
		
		\pause
		
		Por ejemplo, para agregar un resistor:
		
		\begin{enumerate}
			\item <7-> Presiona la tecla {\it ESC}.
			\item <8-> Presiona la tecla {\it r}.
			\item <9-> Da clic-izquierdo y arrastra el ratón sin soltar el botón.
			\item <10-> Una vez que el componente se encuentra en la posición deseada suelta el botón.
			\item <11-> Presiona la tecla {\it ESC} para liberar el cursor.
			\item <12-> Para cambiar el valor del componente da doble clic sobre el.
		\end{enumerate}
	\end{block}	
\end{frame}
%
%
\subsection{Dibujo de los cables}
\begin{frame}{Dibujo de los cables}
	\pause
	\begin{block}{Instrucciones}
		Conectar los componentes por medio de cables (w).
	\end{block}	
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Cables y nodos}
		\pause
		Cada componente tiene un nodo en sus termiales.
		
		Para unir dos nodos con un cable:
			
		\begin{enumerate}
			\item <5-> Presiona la tecla {\it ESC}.
			\item <6-> Presiona la tecla {\it w}.
			\item <7-> Da clic-izquierdo sobre el nodo inicial y arrastra el ratón sin soltar el botón.
			\item <8-> Una vez que el cable se encuentra en la posición deseada suelta el botón.
			\item <9-> Presiona la tecla {\it ESC} para liberar el cursor.
		\end{enumerate}
	\end{block}	
\end{frame}
%
%
\subsection{Scopes o Visores}
\begin{frame}{Scopes o Visores}
	\pause
	\begin{block}{Instrucciones}
		\pause
		Agregar las graficas del voltaje de entrada y el voltaje de salida.
	\end{block}	
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Agregar Visores}
		\pause
		Las variables de voltaje y corriente de cada componente se puede ver de forma gráfica.
		
		Para ver las gráficas:
			
		\pause
		
		\begin{enumerate}
			\item  Clik-derecho sobre el componente.
			\item  Elegir la opción {\it view in scope}.
		\end{enumerate}
	\end{block}

	\pause
	
	\begin{block}{Combinar Visores}
		\pause
		Los visores se pueden combinar, para ello:
			
		\pause
		
		\begin{enumerate}
			\item  Clik-derecho sobre la grafica.
			\item  Elegir la opción {\it Combine}.
		\end{enumerate}
	\end{block}
	
\end{frame}

\end{document}
